[請教]日本旅行撚入

黎緊想自己一個旅行
想請教下去到日本 如果唔識日文
可以點同日本人溝通? 唔係Conversation果種
係埋單或者選擇想要既野Or問幾多錢 用英文溝通佢地會唔會明白?
唔該哂大家

英文 is goodest
佢地明架啦
唔明都仲有google大神幫手, 無野係google大神做唔到的
手持英語同google大神, 全球有邊到去唔到

佢地識聽英文,但最重要係你都聽得明佢地講乜

去東京出trip 同旅行都試過，全英文都ok.

遊客區蝗語都有大把人識。

利申： 東京出trip 中

大城市咪識咯 你去闢既地方咪用body language

埋單 お勘定お願いします
o kan jyo o ne gai shi ma su

通常講お勘定 (o kan jyo)就得

幾多錢：いくらですか?
i ku ra de su ka

日本人英文係幾唔得下
就算大城市便利店staff英文都幾唔得下
唔識日文可以指下指下咁
body language都可以搭救

利申：日文得n5, 好三腳貓
好少日本講英文

放心啦 你去大城市真係簡單英文單字加body lang 就夠曬
最多學埋日文ge 多謝 人地知你有禮貌就會好肯serve 你

簡單英文已經夠
再唔係指手劃腳都得

住咁耐都好少聽人講お勘定

お会計最多人用
之前睇訪問統計好似關西最少人講就係お勘定

其實唔識日文最好講返英文 你用日文問佢用返日文答 結果都係要英文

如果你買嘢用日文問幾錢
店員會用計數機show銀碼俾你睇
可以放心用日文問

初心者去東京大阪都無問題啦
就算去四國d旅館都有台灣人打工
係去東北就識真係要識日文好少少

有時會講ごちそうさまでした
佢哋會識過來埋單

P.S. 有個住過日本既朋友話お会計係店員講
求證一下

唔洗驚 其實都無咩機會要講咁多野 去餐館食野一係就坐之前有部販賣機諗好食咩入錢 出張券比你入去坐低比店員就得 其他既就咁指menu講數量 one two three 或者body language 店員都會明架啦 比錢個到佢通常寫定張單你寫左數字再去cashier比咁樣 玩得開心啲 日本正

其實手指圈圈話check bill. 大部分日本人都明 我試過去郊區阿婆開個啲鋪頭 佢地都明

我見日本人都係講會計ga wor

東京大阪呢啲大都市
英文係 ok 嘅

再唔係帶紙筆
我手寫我心
始終有啲漢字係通嘅
再唔明咪畫圖

日本人點嗌埋單投票

呢個教日文fb話講ごちそうさまでした唔岩。。。。不過我好似聽過人講

真係搞唔掂咪做手勢，指下指下咁囉

日本最正就係周街都係圖

唔好好似啲支那佬咁呼呼喝喝就冇問題喇

係日本餐廳叫埋單 , 我通常都係講 shi ha ra i
未試過有問題 , 個個聽得明 !
如果真係怕唔識講或聽 , 就去D有食卷機放係門口既餐廳啦